\recette{Stollen}
\ingredient{100g de farine} Délayer la farine dans le lait tiède et y ajouter la levure. 
\ingredient{100mL de lait}  Laisser reposer 30minutes.
\ingredient{Un sachet de levure de boulangerie} Battre le beurre mou avec le sucre.
\ingredient{165g de beurre} Y ajouter l'oeuf, le jaune puis la cardamome et les clous de girofle broyés au mortier, ainsi que la tonka rapée, la vanille, la cannelle, la muscade.
\ingredient{70g de sucre} Former un puit et y ajouter la farine, le rhum et commencer à malaxer, ajouter si du lait pour obtenir une pâte souple et bien pétrir.
\ingredient{1 \oe uf et un jaune} Ajouter les raisins, les cramberries et les amandes et pétrir de nouveau.
\ingredient{3 capsules de cardamome} Mettre dans un saladier, couvrir d'un linge propre, humide et laisser lever pendant une heure.
\ingredient{2 clous de girofle} Pétrir de nouveau un peu et remettre à lever 30minutes.
\ingredient{1/2 fève tonka rapée} Façonner un boudin de 30cm avec la pâte d'amande, au besoin l'assouplir avec un peu de rhum.
\ingredient{1CC d'extrait de vanille} Étaler la pâte à stollen sur une longueur de 30cm, mettre la pâte d'amande dans la longueur et refermer. 
\ingredient{1CC de cannelle en poudre} Placer la soudure en dessous et enfourner 30minutes à 190°C.
\ingredient{1/2CC de muscade rapée} Saupoudrer de sucre glace en sortant du four et laisser refroidir.
\ingredient{400g de farine}
\ingredient{3CS de rhum brun}
\ingredient{Lait}
\ingredient{85g de raisins secs}
\ingredient{50g de cramberries séchées}
\ingredient{50g d'amandes}
\ingredient{250g de pâte d'amande}
\end{recipe}
